## **Easy Difficulty (1–30)**

**Question 1:**  
In a row of 40 students, Rohan is 15th from the left end. What is his position from the right end?  
Options:  
26th  
25th  
24th  
27th  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 40, Left position = 15, Right position = (40 - 15 + 1) = 26.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: none

**Question 2:**  
In a queue, Priya is 8th from the front and 12th from the back. How many people are in the queue?  
Options:  
18  
19  
20  
21  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Total = (Position from front + Position from back) – 1 = 8 + 12 – 1 = 19.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: miscounting_total

**Question 3:**  
In a row of 25 children, Tina is 10th from the right end. What is her position from the left end?  
Options:  
16th  
15th  
14th  
17th  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 25, Right position = 10, Left position = 25 – 10 + 1 = 16.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: forgetting_to_add_1

**Question 4:**  
In a race of 50 runners, Arjun finished 7th from the top. What is his rank from the last?  
Options:  
44th  
43rd  
45th  
42nd  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 50, Rank from top = 7, Rank from bottom = 50 – 7 + 1 = 44.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: off_by_one_error

**Question 5:**  
Sohan ranks 18th in a class of 49 students. What is his rank from the bottom?  
Options:  
32nd  
31st  
30th  
33rd  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: 49 – 18 + 1 = 32.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: miscounting_total

**Question 6:**  
In a queue, 8 people are ahead of Raj, and 4 people are behind him. How many people are in the queue?  
Options:  
12  
13  
14  
11  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Total = Ahead + Behind + Raj himself = 8 + 4 + 1 = 13.  
Primary Concepts: total_from_ahead_behind  
Elite Traps: forgetting_self

**Question 7:**  
In a row of girls, Anjali is 12th from left and 19th from right. How many girls are there?  
Options:  
30  
29  
31  
32  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 12 + 19 – 1 = 30.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: off_by_one_error

**Question 8:**  
Karan ranks 9th from top and 36th from bottom. How many total students?  
Options:  
43  
44  
45  
46  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Total = 9 + 36 – 1 = 44.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: forgetting_minus_one

**Question 9:**  
In a line of trees, one tree is 14th from either end. How many trees are there?  
Options:  
27  
26  
28  
29  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: If same position from both ends, total = 2 × Position – 1 = 2 × 14 – 1 = 27.  
Primary Concepts: symmetrical_ranking  
Elite Traps: miscalculation

**Question 10:**  
Rajesh is 20th from left and 21st from right. How many persons in row?  
Options:  
40  
39  
41  
42  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 20 + 21 – 1 = 40.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: simple_off_by_one

**Question 11:**  
In a row of 30 persons, position of A from right is same as position of B from left. If A is 11th from right, what is B’s position from left?  
Options:  
11th  
20th  
21st  
19th  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: B’s position from left = same as A’s from right = 11th.  
Primary Concepts: symmetry_in_ranking  
Elite Traps: unnecessary_addition

**Question 12:**  
If you are 10th from front and 15th from back in a queue, total people?  
Options:  
24  
25  
23  
26  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 10 + 15 – 1 = 24.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: off_by_one_error

**Question 13:**  
In a class of 60, Ravi’s rank from top is 17. What is his rank from bottom?  
Options:  
44th  
45th  
43rd  
46th  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: 60 – 17 + 1 = 44.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: forgetting_add_one

**Question 14:**  
In a line of 20 people, Ram is 5th from left. How many are to his right?  
Options:  
15  
16  
14  
13  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total 20, left position 5, so to right = 20 – 5 = 15.  
Primary Concepts: persons_to_one_side  
Elite Traps: off_by_one  

**Question 15:**  
In a row, Akash is 10th from left. If there are 25 persons, how many to his right?  
Options:  
14  
15  
16  
13  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: 25 – 10 = 15.  
Primary Concepts: persons_to_one_side  
Elite Traps: forgetting_excluding_him

**Question 16:**  
In a list of 45 people, Seema’s rank from top is 30. What is her rank from bottom?  
Options:  
16th  
15th  
17th  
18th  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: 45 – 30 + 1 = 16.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: forgetting_add_one

**Question 17:**  
A class has 50 students. Rohan ranks 35th from top. How many below him?  
Options:  
15  
14  
16  
13  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Below him = 50 – 35 = 15.  
Primary Concepts: persons_below  
Elite Traps: off_by_one

**Question 18:**  
In a row of 30, position from left = position from right for which person?  
Options:  
15th  
16th  
15th or 16th  
14th or 17th  
Correct Answer: 3  
Answer Explanation: For odd total, middle person has same position from both ends: 30 is even, so two middle positions: 15th and 16th from left.  
Primary Concepts: symmetric_positions  
Elite Traps: even_total_middle

**Question 19:**  
In a row of 21, middle person’s position from left is?  
Options:  
10th  
11th  
12th  
10th or 11th  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Odd total = 21, middle = (21+1)/2 = 11th from left.  
Primary Concepts: middle_position  
Elite Traps: even_total_middle

**Question 20:**  
From left, position 5; from right, position 6. How many total?  
Options:  
10  
11  
12  
9  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 5 + 6 – 1 = 10.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: off_by_one

**Question 21:**  
In a race, 55 runners. Tom finishes 33rd. How many behind him?  
Options:  
22  
21  
23  
20  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Behind = 55 – 33 = 22.  
Primary Concepts: persons_below  
Elite Traps: none

**Question 22:**  
In a line, 17 people ahead of John, 12 behind him. Total?  
Options:  
29  
30  
28  
31  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Total = 17 + 12 + 1 = 30.  
Primary Concepts: ahead_behind_total  
Elite Traps: forgetting_self

**Question 23:**  
Position from top = 23, position from bottom = 28. Total?  
Options:  
50  
49  
51  
52  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Total = 23 + 28 – 1 = 50.  
Primary Concepts: total_from_two_ends  
Elite Traps: simple_off_by_one

**Question 24:**  
In a row of 40, how many between 15th from left and 20th from left?  
Options:  
4  
5  
6  
3  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Between mth and nth from same side = |m – n| – 1 = |20 – 15| – 1 = 4.  
Primary Concepts: between_two_positions_same_end  
Elite Traps: miscounting

**Question 25:**  
From left: A is 10th, B is 15th. How many between them?  
Options:  
4  
5  
6  
3  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: 15 – 10 – 1 = 4.  
Primary Concepts: between_two_positions_same_end  
Elite Traps: not_subtracting_one

**Question 26:**  
Total students = 48. Rank from top = 12. How many below?  
Options:  
36  
35  
37  
34  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Below = 48 – 12 = 36.  
Primary Concepts: persons_below  
Elite Traps: off_by_one

**Question 27:**  
Queue: 9 ahead, 6 behind. Total?  
Options:  
15  
16  
17  
14  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: 9 + 6 + 1 = 16.  
Primary Concepts: ahead_behind_total  
Elite Traps: forgetting_self

**Question 28:**  
Row of 27: position from left = 14, from right =?  
Options:  
13  
14  
15  
16  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: 27 – 14 + 1 = 14. Symmetric.  
Primary Concepts: symmetrical_ranking  
Elite Traps: miscalculation

**Question 29:**  
Rank from top = rank from bottom. Total = 39. What is rank?  
Options:  
20  
19  
20 or 19  
21  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: For odd total 39, middle = (39+1)/2 = 20.  
Primary Concepts: symmetric_positions  
Elite Traps: even_total_middle

**Question 30:**  
In list of 100, first is top, last is bottom. If from top = 45, from bottom =?  
Options:  
56  
55  
54  
57  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: 100 – 45 + 1 = 56.  
Primary Concepts: basic_ranking_from_ends  
Elite Traps: forgetting_add_one

## **Medium Difficulty (31–60)**

**Question 31:**  
In a row, A is 13th from left, B is 7th from right. After swapping, A is 20th from left. Total=26. What is B’s new position from right?  
Options:  
13  
14  
15  
16  
Correct Answer: 2  
Answer Explanation: Total T=26 (derived), B’s original from left = T–7+1=20, after swap B is at A’s original left=13, so from right=26–13+1=14.  
Primary Concepts: swap_positions  
Elite Traps: miscalculating_total

**Question 32:**  
Five girls are sitting in a row. Riya is next to Smita but not next to Priya. Priya is next to Meena who is at left end. Tina is at right end. Who is in middle?  
Options:  
Riya  
Smita  
Priya  
Meena  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Meena left end, Tina right end. Priya next to Meena so Priya 2nd left. Riya next to Smita, not next to Priya, so possible arrangement: Meena, Priya, Riya, Smita, Tina. Middle = Riya.  
Primary Concepts: linear_arrangement_basic  
Elite Traps: adjacency_conditions

**Question 33:**  
In a class, rank of Ajay from top = 15, from bottom = 20. 5 new students join at bottom. What is Ajay’s new rank from top?  
Options:  
15  
20  
16  
25  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Adding at bottom doesn’t change Ajay’s rank from top.  
Primary Concepts: rank_unchanged_if_add_below  
Elite Traps: unnecessary_recalculation

**Question 34:**  
In a queue, position from front = 12, position from back = 18. 4 people leave from front. New position from front = ?  
Options:  
8  
9  
10  
11  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Original total = 12+18–1=29. 4 leave front → new front position = 12–4=8.  
Primary Concepts: leave_from_front_effect  
Elite Traps: not_reducing_position

**Question 35:**  
In a row, K is 12th from left, M is 8th from right. If they interchange, K is 17th from left. How many between K and M originally?  
Options:  
4  
5  
6  
7  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Original K left=12, M right=8 → M left = T–8+1 = T–7. After swap K’s left=T–7=17 → T=24. M’s left=24–7=17. Originally K left 12, M left 17 → between=4 persons.  
Primary Concepts: swap_find_between  
Elite Traps: miscounting_between

**Question 36:**  
Six friends A,B,C,D,E,F are in height order tallest first (1) to shortest (6). A taller than B. C shorter than D but taller than F. E shortest. D not tallest. Who is tallest?  
Options:  
A  
B  
C  
D  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Conditions: A>B, D>C>F (so D>C>F), E=6, D≠1. So tallest is A or maybe? Let’s list: E=6, D≠1, D>C>F, so possible D=2,C=3,F=4 or D=3,C=4,F=5 etc. But A>B so A could be 1,B=2 or etc. If D=2,C=3,F=4, then A=1,B=5 or B=… possible. But tallest is A.  
Primary Concepts: ordering_puzzles  
Elite Traps: multiple_constraints

**Question 37:**  
In a row of boys, Arun is 7th from left, Suresh is 12th from right. If 4 boys sit between them, how many total?  
Options:  
23  
22  
21  
24  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Two cases:  
Case 1: Arun left of Suresh: Arun left=7, Suresh left=7+4+1=12, so Suresh right = T–12+1=12 given → T=23.  
Case 2: Suresh left of Arun: possible but yields different T not matching options. So T=23.  
Primary Concepts: between_given_find_total  
Elite Traps: two_cases

**Question 38:**  
In a row, A is 18th from left, B is 15th from right. If there are 7 between them, total=?  
Options:  
40  
39  
41  
38  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Case 1: A left of B: B’s left = 18+7+1=26, B’s right=15 so total=26+15–1=40. Case 2: B left of A: B’s left = 18–7–1=10, B’s right=15, total=10+15–1=24 (not option). So total=40.  
Primary Concepts: between_given_find_total  
Elite Traps: two_cases

**Question 39:**  
Rank of Deepak in class = 24 from top, 37 from bottom. 3 students leave class from top. New rank from top?  
Options:  
21  
24  
27  
20  
Correct Answer: 1  
Answer Explanation: Original total=24+37–1=60. 3 leave from top, so those above Deepak reduce by 3 → new rank from top = 24–3=21.  
Primary Concepts: leave_from_top_effect  
Elite Traps: forgetting_rank_change

**Question 40:**  
In a queue, 5 people between X and Y. X is 32nd from front, Y is 26th from back. Total=50. Are X and Y in correct order?  
Options:  
Yes, X ahead of Y  
No, Y ahead of X  
Can’t say  
Data inconsistent  
Correct Answer: 4  
Answer Explanation: If X ahead of Y: X left=32, Y left=32+5+1=38, Y right=26 → total=38+26–1=63 not 50. If Y ahead of X: Y left=32–5–1=26, Y right=26 → total=26+26–1=51 not 50. So inconsistent.  
Primary Concepts: data_inconsistency_check  
Elite Traps: forcing_case
